```json
[
    {"question": "OTF观测模式相对于位置切换模式观测效率提高了多少倍？", "answer": "OTF观测模式相对于位置切换模式观测效率提高10倍左右。"},
    {"question": "OTF观测模式可以选择哪些坐标系进行扫描？", "answer": "OTF观测模式可选择以赤道坐标系为基准，以赤经RA或赤纬DEC方向进行扫描；也可选择以银道坐标系为基准，以银经L或银纬B方向进行扫描。"},
    {"question": "扫描参数中包含了哪些内容？", "answer": "扫描参数包含了行采样间隔、天线扫描速度、后端设备采样速度/背景位置、校准黑体和背景的积分时间、每几行观测一次背景位置和校准黑体等。"},
    {"question": "OTF扫描时，积分频谱数据是与哪些信息一同打包存储的？", "answer": "在OTF扫描时，积分频谱数据是与头部信息数据一同打包存储的，这些头部信息数据包括在积分过程中综合电控组件根据积分时间等间隔采集的光学平台的位置、姿态和时间等信息。"},
    {"question": "多功能光学设施的主要科学目标有哪些？", "answer": "多功能光学设施的主要科学目标包括暗能量、暗物质和宇宙结构形成和演化；星系起源与演化；活动星系核和超大质量黑洞的形成和演化；太阳系外行星、天体测量和太阳系天体研究。"},
    {"question": "宇宙学研究的主要内容是什么？", "answer": "宇宙学研究的主要内容是探索宇宙起源与演化、物质组成与性质及基本相互作用规律的科学。"},
    {"question": "CSST预计在哪一年发射？", "answer": "CSST预计将于2024年发射。"},
    {"question": "哪个科学发现揭示了宇宙正在加速膨胀？", "answer": "1998年，国际上两个小组通过对超新星的观测和分析，独立地发现了宇宙正在加速膨胀。"},
    {"question": "暗能量的研究需要结合哪些宇宙学探针？", "answer": "暗能量的研究需要结合多重宇宙学探针，包括超新星 (SNe)、重子声波振荡 (BAO)、红移空间畸变 (RSD)、弱引力透镜 (WL)、宇宙微波背景辐射 (CMB)等。"},
    {"question": "中国空间站将开展哪个宇宙大尺度结构巡天项目？", "answer": "中国空间站将开展CSST宇宙大尺度结构巡天项目。"}
]
```